《Hamilton》音樂劇Disney+上架

2020年2月3日，華特迪士尼影業宣布以7500萬美元買下該音樂劇的現場錄像電影版本發行權，並宣布將於2021年10月15日在電影院上映。2020年5月12日，該劇作者米蘭達表示，由於2019冠狀病毒疫情導致百老匯暫停所有演出，電影將提檔至2020年7月4日獨立日當天，但改爲直接上綫迪士尼+。電影將採用與2016年在理察·羅傑斯劇院演出時的錄像。

作者Lin-Manuel Miranda，另一個成名作In the Heights 亦都改編造電影版，不過武肺關係廷遲到出年上映

垃圾奶共迪迪尼
狗也不屌

好好睇，近十年寫得最好嘅音樂劇，美國hit爆，但同其他國家文化差異實在太大

美國歷史+hip hop +音樂劇，叫人睇係有D難度。不過實在太神級，已經同其他百老滙經典睇齊，再出電影版都係時間問題

電影版會超難改編，想像唔到

呢套真係好難超越。而且original cast真係屈到震。好難想像一條友可以寫到成個音樂劇

基本上頭半part係神級。由開場首Alexander Hamilton 到 You’ll Be Back到三姐妹 Satisfied。首首金曲

真係好誇張，下半場The Room Where It Happens， Hurricane，It's Quiet Uptown，好難一套音樂劇首首都有咁高質素既歌，仲有將政治辯論寫做rap battle，眾多hip hop原素致敬，casting用左唔同族裔演員，去表達美國精神既傳承

自己只係鍾意幾首hamilton既歌（alexander hamilton, aaron burr sir, my shot, york town, guns and ships），唔知點解其他已經無咩感覺（不過有排我真係不斷loop呢幾首）
你話好難一套音樂劇首首都有咁高質素既歌，我覺得又唔係既，音樂劇世界咁大

Lm

not throwing away my shot

請問唔熟美國歷史會唔會enjoy?

睇幾多次都唔會厭 呢個仲要係original cast

lmm 真係好有才華
幾年前主持snl 係用左my shot黎做monologue 順便寸下trump